**失去的十年**（、）又稱**失落的十年**，指的是一個[國家或](../Page/國家.md "wikilink")[地區陷入長期的](../Page/地區.md "wikilink")[經濟不景氣的狀況持續達](../Page/經濟.md "wikilink")10年左右才逐漸轉好的情況。曾經出現過這種情況的國家和地區包括：

1.  [美國於](../Page/美國.md "wikilink")1929年出現[經濟大蕭條](../Page/經濟大蕭條.md "wikilink")，[道瓊斯工業平均指數暴跌近](../Page/道瓊斯工業平均指數.md "wikilink")90%，1933年美國失業率上升至25%後經濟開始復甦，但到了1940年，美國仍沒有在十多年間回歸到1929年[國民生產總值的水平](../Page/國民生產總值.md "wikilink")，且仍然面臨著約15％的失業率。
2.  [英國](../Page/英國.md "wikilink")[第二次世界大戰後](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")1945年至1955年期間。
3.  [拉丁美洲](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")1980年代的長期經濟低迷。
4.  [日本](../Page/日本.md "wikilink")[泡沫經濟崩潰后自](../Page/日本泡沫經濟.md "wikilink")1991年至2012年的長期經濟不景氣，一般多指1990年代時期。[日經平均指數由](../Page/日經平均指數.md "wikilink")1989年12月29日歷史高位38,957.44點急跌至2008年10月29日最低6,994.90點，累積跌幅逾82%，其後4年日經平均指數仍然於10,000點之間上落，直至2013年日圓貶值才成功擺脫日本股市長達20多年弱勢。
5.  [中华民国](../Page/中华民国.md "wikilink")[加權指數於](../Page/加權指數.md "wikilink")1990年2月12日創下12682.41點歷史新高後，在8個月內急跌80%，跌至10月12日最低2485.25點，加權指數至今仍未打破1990年高位。
6.  [中华人民共和国的上海](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")、深圳和[香港股市自從](../Page/香港.md "wikilink")2008年爆發[金融海嘯至今](../Page/金融海嘯.md "wikilink")，幾乎年年皆跑輸全球股市。[恒生指數由](../Page/恒生指數.md "wikilink")2007年10月30日歷史高位31,958.41點急跌至翌年10月27日最低10,676.29點，一年之間累積跌幅逾66%，其後十年港股持續低迷，恒指甚少企穩在25,000點以上，直至2017年港股才回復強勢，恒指2007年高位則要待2018年1月17日才略為打破，當日以31,983.41點歷史高位收市。而中國股市表現比香港更差，[上證指數由](../Page/上證指數.md "wikilink")2007年10月16日歷史高位6,124.04點急跌至翌年10月28日最低1,664.93點，一年之間累積跌幅逾72%，其後十年中國股市持續弱勢，[上證指數目前只在](../Page/上證指數.md "wikilink")2000多點上落，低於2007年最高點的一半。

## 關聯圖書

  - [岩田規久男](../Page/岩田規久男.md "wikilink")、[宮川努編集](../Page/宮川努.md "wikilink")/[東洋經濟新報社](../Page/東洋經濟新報社.md "wikilink")/2003年
    ISBN 4492394052

  - [宮崎義一](../Page/宮崎義一.md "wikilink")/[中央公論社](../Page/中央公論社.md "wikilink")/1992年

  - [村上龍](../Page/村上龍.md "wikilink")/[日本放送出版協會](../Page/日本放送出版協會.md "wikilink")/2000年5月30日　

## 参见

  - [日本病](../Page/日本病.md "wikilink")

## 外部連結

  - [](http://project.iss.u-tokyo.ac.jp/)（[東京大学社会科学研究所](http://jww.iss.u-tokyo.ac.jp/)）

[Category:平成時代經濟](../Category/平成時代經濟.md "wikilink")
[Category:日本社會](../Category/日本社會.md "wikilink")
[Category:1990年代日本](../Category/1990年代日本.md "wikilink")
[Category:2000年代日本](../Category/2000年代日本.md "wikilink")